%Auteur: d'après \url{ProjectEuler.net}
\begin{Enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Quelle est la somme des carrés des cinq premiers nombres
    entiers non nuls ?
  \item Quelle est le carré de la somme des cinq premiers nombres
    entiers non nuls ?
  \item Déterminer la différence entre les deux précédents résultats.
  \end{enumerate}
\item On considère le script {\sffamily Scratch} ci-dessous :
  \begin{center}
    \begin{Scratch}
      draw Drapeau;
      draw MettreVar("Somme","0");
      draw MettreVar("NombreEntier","1");
      draw Repeter("5");
      picture BB[];
      BB1=OpAdd(OvalVar("NombreEntier"),OvalVar("NombreEntier"));
      draw AjouterVar("Somme",BB1);
      draw AjouterVar("NombreEntier","1");
      draw FinBlocRepeter;
    \end{Scratch}
  \end{center}
  Il calcule la somme des carrés des cinq premiers nombres entiers.
  \begin{enumerate}
  \item Que faut-il modifier pour qu'il calcule la somme des carrés des
    cent premiers nombres entiers non nuls ?
  \item Que faut-il modifier pour qu'il calcule le carré de la somme des
    cinq premiers nombres entiers non nuls ?
  \item Créer un script {\sffamily Scratch} permettant de calculer la
    différence entre le carré de la somme des cinq premiers nombres
    entiers non nuls et la somme des carrés des cinq premiers nombres
    entiers non nuls.
  \end{enumerate}
\end{Enumerate}